便衣警先在「喜茶」扮作客人 少年破壞後被制服

網民去年 5 月在多區發起「和你 SING」，多個商場有市民聚集。16 歲少年早前承認在沙田新城市廣場破壞「喜茶」收銀機以及拒捕，今日（17 日）在沙田裁判法院判刑。辯方求情指被告還押時已反省，會積極面對刑罰。署理主任裁判官溫紹明指，被告有真誠悔意，本案對他而言是一個教訓，相信被告以後會奉公守法，終判入更生中心及向「喜茶」賠償 3,800 元。

被告承認案情指，去年 5 月 13 日有 200 多名示威者聚集沙田新城市廣場，期間高叫口號，要求政府回應五大訴求，並聲稱慶祝特首林鄭月娥生日。三名便裝警員於晚上 8 時 50 分在「喜茶」扮作客人監視示威者，看到穿黑衫及蒙面的被告與兩名男子，一人在店外把風，另外兩人衝入店內，用石頭破壞店內兩部收銀機及一部八達通處理器。

便衣警見狀上前截停兩人，被告成功掙脫並逃去，另一人則被捕。警方兩日後拘捕被告，他於警誡下保持緘默。警方其後檢查另一被告的電話，發現有人在案發前 18 分鐘在 WhatsApp 開設名為「heycondom」群組，被告在群組內提供逃走路線，又被要求按指示衝入店舖破壞。而在另一個群組，被告曾提醒成員在案發當日帶備工具。

push

藍店有黑社會照住

hey condom

你最近輸咗幾多?

sry
正增長

棄condom

你老母既恩客有增無減？

問你阿媽咪知
反正同行
唔好咁肉酸啦
港股大跌外資走晒未呀
睇下883 941升番幾多
多謝侵侵比機會我撈底

推

佢老母幫你老母接客?
其他我唔想知你可以唔講